% Created 2022-02-07 Mon 18:55
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{minted}
\usepackage[top=70pt,bottom=70pt,left=50pt,right=50pt]{geometry}
\author{Adam Salwowski, nr. indeksu: 150998}
\date{\today}
\title{Egzamin z Wprowadzenia do Grafiki Komputerowej}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski, nr. indeksu: 150998},
 pdftitle={Egzamin z Wprowadzenia do Grafiki Komputerowej},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Odpowiedzi}
\label{sec:org24058fa}
\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrrrrrrrrrrrrrrrr}
Zadanie & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 17 & 18 & 19 & 20\\
\hline
Odpowiedź & f & d &  &  & g &  &  &  &  &  &  &  & f & a &  &  & f &  &  & \\
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Treść zadań}
\label{sec:org99dc31a}
\subsection*{1.}
\label{sec:org407d9e7}
Dany jest wielobok o wierzchołkach (0, 0), (1, 3), (2, 2),
(4, 3), (6, 0), (3, −1) jaką ilość krawędzi będzie zawierała
tablica aktywnych krawędzi po ostatiej pętli algorytmu wy-
pełniania obszaru liniami poziomymi
a) 2
b) 4
c) 5
d) 3
e) 0
f) 1
g) 6
\subsection*{2.}
\label{sec:org879a701}
Krzywa Béziera o punktach kontrolnych p 0 , p 1 , p 2 , p 3
jest styczna do odcinka
a) p 1 p 2 c) p 3 p 2
b) p 0 p 2 d) żadne z wynienionych
\subsection*{3.}
\label{sec:org31989d8}
Przy rzutowaniu prostopadłym równe odcinki będą mieć
tę samą długość na ekranie
a) jeżeli są równoodległe od kamery
b) zawsze
c) jeżeli są rónoległe
d) nigdy
e) jeżeli są równoległe i równoodległe od kamery
\subsection*{4.}
\label{sec:org026ff30}
Obrót odwzorujący osie x 7→ y 7→ z 7→ x jest obrotem
a) o 90 ◦ c) o 60 ◦
b) o 120 ◦ d) o 30 ◦
b
a
\subsection*{5.}
\label{sec:orgae01250}
Wektor b w bazie (c, a) ma wpółrzędne:
c
a) (−1, 2) e) (2, 1) i) (2, −1)
b) (−1, −2) f ) (−2, −1) j) ( 12 , − 12 )
c) (1, 2) g) (− 12 , 12 ) k) (− 2 1 , − 12 )
d) ( 12 , 2 1 ) h) (−2, 1) l) (1, −2)
\subsection*{6.}
\label{sec:org4b8a72a}
Algorytm Bresenhama jest wykorzystywany
a) do antyaliasinga przy teksturowaniu w przypadku, gdy
rozdzielczość tekstury jest większa od rozdzielczości ekra-
nu
b) do eliminacji zasłoniętych powierzchni
c) do kompresji danych w formacie PNG
d) do kompresji danych w formacie JPEG
e) do rasteryzaji odcinka
f ) do antyaliasinga przy teksturowaniu w przypadku,
gdy rozdzielczość tekstury jest mniejsza od rozdzielczości
ekranu
11
12
13
14
15
16
17
18
19
20
\subsection*{7.}
\label{sec:orgb261a6d}
Natężenie światła odbitego rozproszono w modelu Phon-
ga zależy od
a) wektora normalnego do powierzchni
b) kierunku do źródła światła
c) kierunku do obserwatora
d) tylko dwóch z wymienionych wektorów
e) nie zależy od wymienionych wektorów
f ) wszystkich wymienionych wektorów
\subsection*{8.}
\label{sec:orgd9c3106}
Dane jest okno, ograniczone prostymi 12x + 13y ¬ 44,
13x − 12y ¬ 4 i 11y − 21x ¬ 6 oraz czworokąt o wierz-
chołkach (−5, 0), (0, 5), (4, 1), (1, −1). Ile razy zostanie ob-
liczone obcinanie wielokąta półpłaszczyzną w algorytmie
Sutherlanda-Hodgmana?
a) 2
c) 0
e) 3
b) 1
d) 4
\subsection*{9.}
\label{sec:org8edabee}
γ jest krzywa Béziera o punktach kontrolnych (0, 0),
(1, 1), (2, 1), (3, 0). Krzywą, gładko połączoną z γ jest krzy-
wa Béziera o punktach kontrolnych
a) (0, 0), (0, 1), (3, 1), (3, 0)
b) (3, 0), (4, 1), (5, 1), (6, 0)
c) (3, 0), (4, −1), (6, −2), (8, 0)
d) (0, 0), (−2, −2), (2, 1), (0, 3)
e) żadna z wymienionych
\subsection*{10.}
\label{sec:org6721383}
Dane jest okno −1 ¬ x ¬ 1, −1 ¬ y ¬ 1 oraz od-
cinek [(0.5, 0), (0, 0.5)]. Ile razy zostanie obliczone przecię-
cie odcinka krawędziami ekranu przy obcinaniu algorytmem
Lianga-Barsky’ego?
a) 5
c) 2
e) 4
b) 3
d) 1
f) 0
\subsection*{11.}
\label{sec:org8667a76}
Dla wektorów i, j, k bazy kartezjańskiej k · k jest równe
a) −1
d) −i
g) k
b) −k
e) 0
h) j
c) 1
f ) −j
i) i
\subsection*{12.}
\label{sec:org289eae3}
Ile trójkątów zostanie wyrenderowano poleceniem
glDrawArrays(GL TRIANGLE STRIP, 0, 6)
a) 2
c) 4
e) 3
g) 5
b) 6
d) 1
f) 0
\subsection*{13.}
\label{sec:orgf4bd08a}
Który z poniżej wymienionych formatów plików gra-
ficznych jest opary o XML?
a) PNG
e) GIF
b) JPEG f ) SVG
c) TIFF g) wszystkie
d) EPS h) żaden

\subsection*{14.}
\label{sec:org144e95e}
Dane są cztery punkty x 1 , x 2 , x 3 , x 4 w przestrzeni dwu-
wymiarowej. Które z poniższych wyrażeń jest niezależne od
wyboru układu współrzędnych:
a) 14 x 1 + 4 1 x 2 + 14 x 3 + 14 x 4
d) 12 x 1 + 12 x 2 + 12 x 3 + 2 1 x 4
b) x 1 + x 2 + x 3 + x 4 e) żadne
c) 13 x 1 + 13 x 2 + 3 1 x 3 + 13 x 4 f ) każde
\subsection*{15.}
\label{sec:orga19ad44}
Który z poniższych obrazków przedstawia układ współ-
rzędnych w plikach eps:
y
y
x
a)
c)
x
gdzie 0 ¬ y ¬ h, 0 ¬ θ ¬ 360. Które odwzorowanie określa
współrzędne teksturowe dla stożka:
θ
a) ( 360
, h y ) θ
, h y )
d) (α 360
θ
b) (α 360
, α h y ) θ
, sin α h y )
e) ( 360
c) (θ, y) θ
, α h y )
f ) ( 360
\subsection*{17.}
\label{sec:org27569bb}
Zielony w modelu CMY to
a) (0, 1, 0)
b) (0, 0, 0)
c) (1, 0, 0)
x
x
d)
y
g) (1, 1, 0)
h) (0, 1, 1)
\subsection*{18.}
\label{sec:orgdda0c73}
Który z poniższych punktów zostanie wyświetlony przy
rasteryzacji odcinka [(−17, −1), (17, 5)] algorytmem Bre-
senhama:
a) (10, 0)
b) (10, 2)
b)
d) (1, 1, 1)
e) (0, 0, 1)
f ) (1, 0, 1)
y
\subsection*{16.}
\label{sec:org419da13}
Stożek o kącie przy wierzchołku 2α i wysokości h jest
zaparametryzowany w sposób następujący:


y sin α sin θ




 ,

y


y sin α cos θ
c) (10, 4)
d) (10, 1)
e) (10, 3)
\subsection*{19.}
\label{sec:org3594d1a}
Rzutowanie perspektywiczne jest przekształceniem afi-
nicznym
a) tak
b) nie
\subsection*{20.}
\label{sec:org5e85da5}
Krzywa Béziera o punktach kontrolnych (−1, 0), (2, 9),
(8, 3) pokrywa się z krzywa Béziera o punktach kontrolnych
a) (−1, 0), ( 2 1 , 4 12 ), (5, 6), (8, 3)
b) (−1, 0), (1, 6), (4, 7), (8, 3)
c) (−1, 0), (0, 3), (6, 5), (8, 3)
d) (−1, 0), (2, 9), (8, 9), (8, 3)
e) żadna z wymienionych
Każda poprawna odpowiedź warta jest 1 pinkt. Zasady zaliczenia: 19–20 punktów: 5, 17–18 punktów: 4 12 , 14–16 punktów: 4,
11–13 punktów: 3 12 , 8–10 punktów: 3. Mniej niż 8 punktów: 2.
\end{document}